必看！！！動漫史上十大籃球漫畫！！！第一位大家都知道了！

10.HI5!

敘述萬年一回戰落敗的隊伍．奥津山高校籃球隊，加入小田
山兄弟，哥哥．英太擁有196cm的身材，弟弟．雄太則是矮冬
瓜，但在雄太的努力及哥哥的訓練之下，慢慢磨練出驚人的
運球技術，開始成為中心選手活躍，在他們兄弟的努力之下
，奥津山高校籃球隊慢慢變強了，基本上算是不差的籃球漫
畫。

9.少年籃球夢

故事敘述一點被人認為沒有運動才能的少年．成瀨徹，卻擁
有驚人的滯空力，能施展傳說中的「空中漫步」，他踏入籃
球的領域，基本上，《少年籃球夢》有著大多數女性漫畫家
畫運動漫畫的通病：「不懂規則」，前面三打三鬥牛的時候
還沒太大問題，頂多就是誇張了些，但後期打高中聯賽時就
漏洞百出，漫畫水準只能算是平平。

都幾多作品係講矮仔做主角
好鐘意籃球少年王既 空

呢本好睇

8.夢幻高手

以籃球漫畫來說，《夢幻高手》的劇情意外的沉悶，故事敘
述立花茜及柊仁成兩個主角如何踏上籃球的巔峰，而劇情的
重心也在於兩人的互動，對茜來說，柊是搭擋，也是目標，
對柊來說，茜就是他的「唯一」的夥伴了，以籃球漫畫來說
，《夢幻高手》真的是風格非常獨特的作品。

好睇過黑子先

因為矮既讀者一定多過高既讀者

加上高既讀者對矮仔唔會反感

黑子的籃球=神作

個本係超能力bl漫
唔係籃球漫嚟

7. 灌籃少年

目前分為三部及中學篇一卷，連載時期比《灌籃高手》還早
，且在籃球漫畫中連載時間是最長的一套，已經超過二十年
了，明年的長壽漫畫介紹會將它補上，跟同類型的作品相比
，去除了「汗臭」的要素，給讀者一種清爽的感覺，但對筆
者而言，卻是一種莫名其妙的情況，而跟其他籃球漫畫相比
，「戀愛」的描寫也特別的多，這也是特點之一。

故事敘述超級籃球天才．哀川和彦加入了休部狀態的瑞穂高
中，率領球員踏上稱霸全國之路，以籃球漫畫來說，戰術的
描寫是頗為重視的，但是八神浩樹這作者的肢體動作描寫實
在是不行，感覺就像是一群偶像明星在打球，畫面沒有魄力
及張力，水準算是平平的籃球漫畫。

咁慢架

蘿球社

6. Buzzer Beater

「Buzzer Beater」一詞是是球類運動的術語，意指終場吹哨
前的最後一擊得分，有反敗為勝、零秒得分的意思！此作是
井上雄彥老師繼《灌籃高手》後，再次以籃球為題材並且於
日本運動電視頻道「Sports-i ESPN」（現在的「J SPORTS」
）的官網上以全彩色漫畫的方式加以連載，為當時相當稀少
的網路漫畫。

故事敘述未來世界，由地球創造出來的籃球已經遍佈全宇宙
了，但最頂尖的的宇宙聯盟卻只有外星人，反而地球選手是
一個都沒有。為了打破這個狀況的大富翁老人．吉宗投入自
己的財產計畫要設立只有地球人的最強隊伍。這群集合在一
起的地球人中則有一位在街頭長大的孩子秀吉……

由於是網路漫畫，一話的篇幅都偏短，故事設定的宇宙人及
地球人的差距，給筆者的感覺，很有東方人和西洋人的差距
，至今，仍少有東方的籃球選手能進入被譽為籃球的最高殿
堂ＮＢＡ，這套漫畫敘述地球人努力進入宇宙聯盟，似乎也
有這種感覺，故事的最後，秀吉才發現自己不是地球人，但
為了進入宇宙聯盟，卻又不能不借用葛爾星人的優秀體能，
這種矛盾感是非常有味道的。

5. 籃球少年王

故事敘述高中生車谷空一心嚮往加入籃球隊，可是學校籃球
隊卻是不良少年的集散地，看空如何他的熱情及令人驚豔的
籃球技巧，讓籃球隊動起來！這套籃球漫畫最特別的地方，
就是主角隊常輸，或許該改口「幾乎都是輸」才對，演了二
十集，主角隊才第一次獲勝的漫畫，真可謂絕無僅有！

雖然是籃球漫畫，但對於不是籃球比賽的部份也是非常深入
，敘述不良少年的更生過程，或者角色們的努力、挫折、悔
恨、戀愛，這種私生活的描寫可說是與比賽同重，以運動漫
畫來說，可說是異常的寫實，很多事情並不是努力就會有收
獲的，但是對他們而言：「現在也只剩下「努力」能做了。
」

故事洋溢著青春的氣息，有時候也會有點沉重、難過，有時
又有歡笑及淚水，但這種整個球隊的成員都有自己的特色與
風格的漫畫，向來是筆者最喜歡的，每個人彼此間會打屁吐
嘈，但在比賽時，卻又一致對外，感覺像真正的好友般，《
籃球少年王》可説是近期最值得推薦的籃球漫畫了。

4. REAL

離開集英社後，井上老師移籍講談社，畫出另一經典《浪人
劍客》，但老東家．集英社的邀請也難以拒絕，於是又再次
畫了籃球漫畫，然而卻是以更冷門的「輪椅籃球」為主題，
其實自《灌籃高手》後，井上老師的風格慢慢從少年漫畫走
向青年漫畫，不再是那種淺顯易懂的熱血衝勁，而是更深層
的人物內心的描寫。

《REAL》就是敘述一群因為不同原因而加入輪椅籃球的人們
，努力不懈奮鬥的故事。因為骨癌而必須切除雙腿的清春、
車禍而下半身癱瘓的高橋，或者是對人生失去目標的野宮，
這些曾經遭遇人生挫折而喪失目標的人們，卻又因為籃球而
讓他們的心靈重新站了起來。

身為一個井上老師的忠實讀者，看到他大膽的嘗試新的路線
，實在是感到欽佩，如果他想的話，就算畫《灌籃高手》持
續至今，筆者相信仍會有高人氣、高收入，但他仍勇於破殼
而出，畫出一部又一部的新經典，更是讓人對現今少年JUMP
那些不知進取的作者感到失望。

3. 灌籃高手

別說籃球漫畫了，就算在全部運動漫畫中，《灌籃高手》也
是高居筆者排名前三名的優秀作品，《灌籃高手》最特別的
地方，就是讀者隨著漫畫的進度看下去，就會慢慢喜歡上籃
球了，現今充滿一步登天的漫畫中，《灌籃高手》可說是異
色的作品，故事中的主角．櫻木花道，從什麼都不懂的初學
者，成為了湘北籃球隊的支柱，彷彿讀者也跟著櫻木一起成
長一樣。

黑子

2. 黑子的籃球

《黑子的籃球》是日本漫畫家藤卷忠俊的一部漫畫作品，黑子的籃球是一部有關籃球的作品，講述以籃球出名的帝光中學曾出了五位被稱為奇跡的世代的球員，但事實上奇跡的世代有六位成員，第六位就是本作的男主角黑子哲也。這部動漫是更多的在講述一個優秀的籃球手思想由青澀到成熟的故事，而不是像灌籃高手那樣的熱血沸騰。帝光中學的“奇跡的時代”一切中心思想都是以贏球為目標，其它的都是次要（包括戰術、打法、隊內團結）；黑子對這種打法逐漸產生了質疑，並一度憎恨籃球，所以如夢幻般的第六人不選擇籃球高校，而是選上了一所新建的學校誠凜高校。在這裏，黑子遇上了從美國回來的另一男主角火神大我，兩人的相遇，將會帶領著誠凜去挑戰各位奇跡世代的球員。

1. 蘿球社

《蘿球社》《蘿球社！》是由蒼山探原著、Tinkle負責插畫的輕小說，這部由“電擊文庫”出版的輕小說曾獲得過第15回電擊小說大獎的銀獎。2011年3月決定動畫化，於2011年7月1日至9月23日播放12集。由於一次意外，籃球健將長谷川昂所隸屬的籃球部被暫停活動一年。失去了最心愛的籃球，小昂的生活開始渾渾噩噩起來。經過阿姨篁美星的介紹，失意的小昂成為了私立慧心學園小學部的籃球教練。當小學部的籃球教練有什麽意思？！雖然心有抵觸，但小昂還是上崗了。經過了一段時間的訓練，小昂曾經瞧不起的女子籃球隊居然爆發出了驚人的勢力。穩重大氣的湊智花，活潑可愛的三沢真帆，個性爽朗的永冢紗季，別看她們的身板單薄，但各個都有著出人意料的長項。小昂對於籃球的熱情被重新激起了，他們的目標是——向縣籃球大賽冠軍進發！

第三

Cls

此post已完

灌籃高手好好睇架，畫風雖然舊d但肯定有第三

話十大
我會覺得係講影響力
連唔追動漫嘅人 我講安西教練我想打波呀
都一定get到個畫面
蘿球？

We are life fighter

REAL 同 SLAM DUNK 都應該頭二

第一名= FBI

竟然冇爆裂籃球王，好打極有限

蘿球社好波

可惜，我無睇過

嗰幕真係好出名，好感人

屌你老母第一

ching 鍾意都唔使咁激動既

屌你老母世界第一

樓豬你對唔對得住三井壽？

我撐山王，你話呢

原來係三王工業嘅狗賊

第一第二名係樓豬鳩up嘅
第三先係真第一名

屌笑撚咗

花澤
井口
小倉

正解

蝦小學生！？

睇到第一名唔小心笑咗出聲

第一都算，可能係蘿莉控黎
第二黑子 咁垃圾

屌你老母

合理排名

請正評補血

澤北係nba打爆你未

條友未夠班 入唔到nba, 森重寬都還ok

森重寬入到nba有咩優勢

都係蘿莉嘅優勢明顯啲

樓主真孝順

屌，睇咗一陣都仲以為係認真post

Slam Dunk 世界第一

係認真po

蘿球社我都買左幾集小説

屌

不撚知所謂
12名係冇青春

蘿球社原著係小說算唔算fail

正評， 支持

入樽排第三

見到灌籃第三名我都估到第一名係乜

你睇過第一名未先

睇左先黎評論啦

高質 一亁三濕排名版

斯文人廢事講粗口
“第一位大家都知道了”?

你睇過未先?

可以將標題改做八大籃球漫畫

請尊重9和10，謝謝！

驗腦啦仆街

pink Mamba 都未聽過各位可以返去睇足球小將了

夫子好波!

天才係行得前d

即係整體來講成個PO係值得正皮. 但係都係忍唔住要返去負皮 SLAM DUNK 得第3 個REPLY

1 少年籃球王 (鴨子的天空)
2 Slamdunk
3 Real

其他不能上榜

利申 只儲左1,3

屌你老母 頭三個排名咩事
見到第一名個封面都想嘔 睇h漫算啦屌

點解咁多負皮 唔值咁高？

我都唔知...連登好多10後無睇過頭三就負評..

笑到仆街

已經第一，仲想點？

岩

第一位大家都知道了

呢套正呀 神射手月同學界閃電手 反而主角無咩印象 淨係記得佢跳得好高

最後得返一兩秒射罰球，主角一個炸版傳畀月同學射3分仲歷歷在目

樓豬唔識數字順序？

夫子有幾高

班傻鳩又諗住入黎圍爐吹奏灌腸高手

樓豬撚到佢地一棟都無 HO BALL

難得一見的高汁PO

乜7灌籃

鳩唔撚搭八

我都係吹奏的，其實甚至有諗過排佢第二

但黑子的籃球劇場版加左好多分，所以含淚排佢第三

樓主ho ball

黃楊大師看著遠處的碧空白雲，感慨說道：「天啟十三年春天，書院開學，陛下在書院主
持典禮，我與國師在道畔離亭裡下棋，我曾問他夫子究竟有多高。」

皇帝陛下問道：「青山如何答？」

「國師老師曾經說過，夫子有好幾層樓那麼高。我當時說，二層樓就已經很高了，夫
子居然有好幾層樓那麼高，那可是真高……然而如今看來，我們還是錯了。」

「夫子究竟有多高？」

黃楊大師誠心贊道：「原來夫子有天那麼高。」

幻影籃球王淨係D人設 靚仔型男都屌打老屎忽 MK 櫻木

slam dunk咁正都唔係第二實在係過份左

ching ho ball

唉我對你唔住

睇下有無機會出劇場版拉下分數啦

見到咁多負皮以為男兒no2 黑子no1
屌原來係loli

負評上一頁

好波！！！！！！

我諗住入黎睇蘿球
點知真係蘿球

！！！！！

識波

樓上批評既人肯定9成未睇過蘿球

黑子的籃球同FREE都唔係SELL運動 只係SELL仔
黑子的籃球D比賽完全唔熱血

我睇籃球漫畫唔睇仔有乜做

拉去勞改打靶啦

支持本土

利申細個期期coco都買

ching 5 sick ball

G持本土

Dandan 入樽王都無？
唔記得coco 有冇連載過
不過就係歪文社出既 借左一本俾人 宜家唔齊一套

屌籃波我自己唔識打咩
睇籃波動畫梗係睇蘿球

做乜鳩

笑撚死 高汁

本身以為黑子第一，入樽第二
點知仲有蘿球

本來睇到第3位ge時間想屌鳩開post果個人
但係見到第1位之後，我覺得屌都無謂

見到灌籃先第三 諗住第一一定係黑子啦 爆冷

我覺得要fair，起碼要睇過先judge

屌, fake晒

藍波撚真係好岸鳩

on撚鳩

見到第四名已經諗緊乜嘢咁勁可以排到第二第三，
一碌落啲見到第三已經屌咗聲，
睇埋第一第二想同樓主講聲食屎啦你

你睇過第一未?

我見到第三同第二之後 諗仲有咩作品拎第一

蘿球

蘿球射真係正囉

八叔首op 洗腦

結局作者已經畫咗出嚟
希望日向老師再畫落去
百春 千秋

識貨

世界第一

2同1

有冇籃球AV

仲有櫻木腰傷同三井冇意識嘅三分

點解會有咁多負評

That’s what I’m talking about

小學果陣岩岩hit緊Slam dunk
Atv播果陣叫男兒當入樽
我同啲同學傾呢套果陣比個廢老班主任捉我地講咸濕嘢
原因係佢覺得入樽呢隻字意淫

屌佢老母

排名合理
灌籃少年可以排返前少少

第三，此port已完

第一

玩具
不了

達哥講緊了...

講咩？

要睇蘿球社

因為個po?

戇鳩

ok笑撚左
雖然明知1，2係fake

笑撚死

lm

屌你
第一位大家都估到了
呢句都好意思打出黎

依家係屌緊你 將公認第一既神作比你寫做第三
仲要1，2名完全冇說服力

你睇過未？

樓上成盲撐撚 根本睇過sd一套就話點解唔係第一
而家又唔係話佢唔好睇 第三都好唔錯啦
問佢有冇睇過第一二套又答唔出 但係又話值第一
樓豬一早講曬理由成班又唔理 見到自己鐘意個套第3就扎扎跳

神作冇理由冇睇過嘅！

因為達仔入嚟睇下乜料

岩岩直播？